\renewcommand{\id}{134}

\section{Die dritte Dimension}
\lhard
\begin{lstlisting}
size(800, 800, P3D);
background(255);

translate(width / 2, height / 2); // Ursprung in die Mitte verschieben
noFill(); // Nur Umrandung zeichnen
sphere(300);

rotateY(QUARTER_PI * 0.75); // Nach "rechts" rotieren
rotateX(-QUARTER_PI / 2); // Leicht nach unten neigen
fill(0, 0, 255);
strokeWeight(5);
box(300);
\end{lstlisting}
